駝峰裡的秘密!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

駱駝不僅僅能夠應對炎熱乾旱的天氣。在面對極寒時，背負的駝峰同樣能發揮巨大的作用。它們的駝峰裡，究竟藏著哪些秘密武器？
Dromedar (Fotolia/chingis61)
(德國之聲中文網) 歐洲今年的春天，乍暖還寒。在寒風呼號的日子裡，柏林動物園裡的奇珍異獸們也紛紛躲到館舍裡，不再外出。偏偏那些單峰駱駝成為了令人震驚的例外。這些原本來自炎熱沙漠地帶的動物，在柏林刺骨的寒風中怡然自得。
駱駝的一大天賦就是能夠適應極端氣溫。對於許多其他哺乳動物而言，維持體溫穩定是一件生死攸關的事。比如人類，核心體溫升高4度就已經相當危險了。但對於駱駝而言，4度的溫差不過是小菜一碟。它們能以34度的體溫迎來日出，並以40度的體溫欣賞日落。
這種稟異的體質，能給駱駝帶來哪些生存優勢？對於人類等其他哺乳動物而言，冷卻散熱意味著能量消耗以及體液流失(排汗)。但是，生活在炎熱而乾旱的沙漠裡的動物，則需要盡量避免體液流失。因此，在千百萬年的進化歷程中，駱駝發展出了自己獨特的體溫控制策略：氣溫升高時，體溫也會跟著適度升高，而到了日落之後，軀體就能自然冷卻。
其實，駱駝也會出汗，只是排汗量很小。它們厚厚的毛發能夠有效抵御嚴寒和酷熱。曾經有學者研究發現，剃了毛的駱駝在同樣酷熱環境下的排汗量會增加50%。
Abu Dhabi Kamel-Festival (Getty Images/AFP/K. Sahib)
生活在沙漠裡的駱駝，其體溫控制策略非常靈活。
惜尿如金
駱駝的駝峰也在冷卻散熱中起到重要作用。和很多人的認知不同，駝峰裡貯藏的不是水分，而是脂肪。其他哺乳動物都將脂肪儲存在皮下組織中，起到良好的隔熱效果；然而，駱駝的生活環境可不比白熊的北冰洋，因此它們把脂肪馱在背上。在有需要時，駱駝也可以很快地將脂肪分解，獲得亟需的能量和水分。
駱駝的機體對每一個水分子都精打細算，甚至於到了惜尿如金的地步。駱駝腎髒具有極強的尿液濃縮能力，其糞便也比其他哺乳動物更為乾燥。在炎熱的沙漠中，駱駝可以連續10天不喝水；在極端情況下，駱駝喝下比海水更咸的水，機體依然能從中有效攝取水分。而一旦有機會，成年駱駝能夠在短短幾分鐘內喝下近200升水。

感謝樓主無私的分享